window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"今日は寒いので、風邪をひいて　_______ そうです。",
        a:"しまい",
        b:"み",
        c:"いき",
        d:"おき",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"彼は「クラシック音楽」をタップした。悲しいメロディーと歌詞が　_______ 。",
        a:"流れはじめた",
        b:"流れいった",
        c:"流れつづけた",
        d:"流れみた",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"わたしはけさ山田さんがひとりで　_______ を見ました。",
        a:"走る",
        b:"走ること",
        c:"走っているの",
        d:"走っていること",
        correct:"c",
    },
    {  //Q4
        question:"彼とはじめてデートした　_______ 、新しい生活をはじめたいと思っていました。",
        a:"とき",
        b:"ところ",
        c:"あと",
        d:"ごろ",
        correct:"a",
    },
    {  //Q5
        question:"十五分　_______ パトカーのサイレンがきこえた。",
        a:"おきに",
        b:"までに",
        c:"ように",
        d:"あとに",
        correct:"a",
    },
    {  //Q6
        question:"両親はふたりともわたしを理解して　_______ いた。",
        a:"あげて",
        b:"くれて",
        c:"やって",
        d:"もらって",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"これから新宿駅で松本さんに　_______ 予定です。",
        a:"会っている",
        b:"会える",
        c:"会おう",
        d:"会う",
        correct:"d",
    },
    {  //Q8
        question:"このようなプロダクトを開発させて _______ 。",
        a:"いる",
        b:"ほしい",
        c:"ひつよう",
        d:"したい",
        correct:"b",
    },
    {  //Q9
        question:"同じような趣味を持つ人の集まりに参加　_______ はいかがでしょうか？",
        a:"していて",
        b:"していって",
        c:"してきて",
        d:"してみて",
        correct:"d",
    },
    {  //Q10
        question:"彼らはいつも　_______ ソファーの上でレコードをきいていた。",
        a:"のように",
        b:"のような",
        c:"みたいに",
        d:"みたいな",
        correct:"a",
    }
];
